是咁的，小弟22歲黎加拿大，黎咗三年住咗兩年basement

有無野想問

比人禁室培慾

fresh grad過去?
邊行 搵工難唔難

Basement係咪真係好惡住？

Check 下 radon指數好喎

唔係

係咪靚仔嚟？
邊行？
仲爭幾年攞passport？

咩城市？

主要係睇樓上多唔多人行，多人行好惡住，試過住過樓上係廚房，監生被人嘈醒。因為我住townhouse係磚木結構。

另外，有人話住basement 要小心氡氣，但我住咗兩年都冇乜野。

係，測量

靚唔靚仔就見仁見智

我係加拿大人了

鐘意女

Scarborough

點解3年就入籍？？？咁快！

係

不了

而家留學工作永居入籍好難，敢唔遲life boat schme嘅話

惡住另一個原因係冇自然光同個窗望出去得個草地同坑渠
住得耐個人會好depressed

我自己覺得會
除非好多位俾我行嚟行去 同埋自己整到間屋光線充足
如果唔係都好難頂

我好羨慕你

小小，由其而加落雪加封城

士嘉堡，仲要townhouse, 仲要basement 😑 你都幾重口味。住好少少吧。

窮呀

Survey係加拿大有咩做
Qs?

轉咗行了

本來係香港讀完qs 冇考牌，但黎咗之後讀咗第二科，所以唔清楚

此po已完

加拿大邊到？

幾錢一個月租

搵唔搵得返測量工做？呢家做咩野工？

有CA paasport都窮

挪威森林喵 很多挪威護照持有人都很窮

巴打邊個城市

讀邊間U 利申住Toronto

請問UW係咪好難入？如果過去讀Master搵份工(有PGWP)然後入籍會唔會易啲？

(行EE好難搵份工，仲要肯薦我入籍🤦🏻‍♂️）

點解轉行ge，u grad ??

認同，Scarborough 已經唔好住，人比較雜。我寧願比多少少錢住好啲。

做乜

就咁睇地圖個位都好似方便
可以分享多少少點樣雜嗎？

630

爸打有無屋企環境嘅相分享嗎？
追加拿大post 好多人都話想慳錢住basement
但想像唔到環境

我都係讀測量想去加拿大
樓主轉左做咩

Basement 多昆蟲

睇個地點好似好方便，但係周圍冇咁多商店，商店亦都冇咁集中
另外Scarborough 好多印度人、大陸人。Richmond hill 乾淨企理好多
不過揸唔揸車對於選擇地區已經有好大分別

通常做白人隻狗

應該得掛，而家全職讀書

唔自爆

你係咪恐同燃嚟

你著唐裝返工囉

因為平嘅細單位好少？

唔會有細單位囉 一支公冇錢一定係sharehouse / basement

成個basement 都係我嘅

砰砰砰砰....
砰砰砰砰砰砰...

Ching 知唔知civil 係果邊咩環境？

I see
咁真係要搵人夾
不過share house要夾人
搵著啲唔夾嘅都幾惡搞..

唔知

唔該晒先

好似啲地底人住喺地底咁

會自爆，不了巴打

讀書再工作一年一般都能永居

有自己空間都幾好呀
係唔夠光入屋同通風差啲..？
但嗰邊正常都唔開窗？

依度幾大幾錢租？
basement 比樓上平幾多？

係呀 有啲share house 仲同屋主住 有啲古怪

屌！
忽然變基post

有冇係basement 打J

都夠光嘅，可以開窗

630蚊租，樓上房東自住

幾錢租？
包唔包hydro?

有

630 包

又真係幾平
以前住eglinton mid town studio 700 包hydro 水同cable
我估依家起碼1000

唔緊要 安全行先

你系咪加拿大U grad. if not, 你點搵工.
聽人講果邊唔系好承認非us/Canada 既學歷

的確係，所以我再讀書

咁平
而家啲studio 冇1400都唔得啦

有冇打算幾時脫離呢種生活

抽到affordable housing 或者有米個陣

好似唔難

studio 都咁貴？

即係嗰邊公屋？

same here! swap TG?

爸打依家讀緊書
支出幾大呀？

可唔可以大概圍條數出嚟？

Scarborough 多阿差，樓主個屎眼比人屌

因為諗緊過去
都係全職讀個diploma or degree 先
想睇下支出幾多
當然唔同省都唔同
想參考下

North York 真係好貴
住咗幾年condo
初祈千三四一個月到之後二千銀

1200到
租630
食500
讀書osap
交通0

無

Share kitchen? Near Bridletowne?

廚房自己一個人用哂

行返學？
assistant program
citizen有多好

用zoom上堂 無實習堂住

學校應該要你買pass

咁依家住studio?

有啲光冇咁頹.

巴打知唔知QS方面?

冬天好凍

一日留喺basement幾耐?

唔知
呢一刻黎加國既話，會難啲.
發展商都按棋不動，有啲買完都唔起咁.

或者講，依家搵咩做都難。靠關係，識人好過send百幾份resume.

環境係一回事
我反而覺得basement好凍先係最令人卻步嗰點
樓上開大暖氣落basement都陰陰涼啊
冬天好辛苦...

你個名，半日

巴打，所以我長開暖爐

如果我d小説好似呢個post咁充滿人氣就好了

暖爐好平姐
住basement就似香港冬天屋企冇暖氣咁嘅feel
即係當住樓上條友開住暖氣著背心
你喺basement要著heattech咁
得6-9月好少少

出租basement 係咪legal? 有d city 係業主自住basement冇問題, 出租basement畀人住係illegal

我用呢隻暖爐，好暖配合埋風扇仔都算冬暖夏涼

點解會想轉行嘅？為咗轉行讀書難唔難？
我都想過去讀書轉行

但係會唔僲好多日子踩唔到？
成日落雪

最初係做qs個時要做大白象工程的bq覺得自己好似助紂為虐咁。所以黎咗加拿大想重新開始，但香港的學歷認受性不高，加拿大又唔跟英國制，自己又無考牌。

於是心諗：不如讀一d對世界有貢獻的科。然後膽粗粗讀緊而家既科了。我覺得唔難。

long long time ago
that's why

呢排聽聞減咗好多喎

你上bestbuy ca, canadian tire或者amazon ca之類search啊
好多可以參考, 豐儉由人

落雪踩單車好崩潰，結冰踩單車更崩潰

佢包hydro你就開電腦掘bitcoin都得啦

19年中開始就冇住啦
搬咗house
不過都係中意住condo多啲

知唔知果邊GP 咩環境

屌住得個兩年緊係無乜野

氡氣係微量輻射黎阿

我15歲過紐約果陣, 住左6年basement, 好彩有4年有一半時間住大學宿舍, 真係好難頂, 又黑又陰凍, 冬天個大heater係度24小時燒水

basement 一個幾錢？有無自己一間bathroom?

轉咗讀邊科ching
[url]我都係測量有呢邊身份,應該就過嚟[/url]

630，有

係係邊個province?

安省

Toronto, Ontario.
Scarborough is part of Toronto now.

夜晚瞓覺驚唔驚有人喺條樓梯度望住你

熟唔熟quebec? 果度係咪日常/8成人都講法文？
工程搵工難唔難？

有鎖，唔驚

唔熟

加拿大搵師父學車好似好貴
同埋養車又貴

應該點樣學車好?

唔同省規例唔同，你安省？

走去calgary啦

準備去安省, 因為有親戚投靠

拎work permit可以讀書？
諗住拎work permit過嚟邊讀書邊搵工
但如果申請study permit工作經驗&時間又有限制

想知用work permit讀書+1年工作經驗係咪最快入藉方法？

利申 已有外國degree

考咗g1先，再考路試，記得揾有燕梳堂上的學車，燕梳費平d

我想搵可以養寵物嘅basement
要成CAD$1500

住過二年半 basement 路遇

work permit唔可以讀書
study permit先可以

校園生活同香港比有無爭好遠？多姿多彩咗咁？

Thanks

都係做野算
三年應該點都搵到工掛.....

scarborough 同 brampton 冇乜分別
scam city

Brampton is about 45 min north west of Scarborough.

都幾惡頂

咁咪好囉
有錢住house

brampton好似少啲華人

士加堡好多華人，我d親戚好多住呢邊

咁你平時喺basement有咩搞 我想像到個環境好似秘密基地咁款

禁室

活動空間幾大?in sq ft

住得耐日後有肺癌姐

巴打我好似識你真人...
讀緊high school?

加拿大冇嘢做架, 除非你有錢唔使做.

夏天好正唔使點開冷氣
冬天其實好睇間屋門窗有冇漏
又唔使共用廚廁

加拿大冇QS的 得澳洲有呢個Title

巴打又幾多朋友 開party嗰陣影?

咁多 roommate?

勿相認

我 Google 過，加拿大個 Appraisal Institute of Canada 好騎呢
RICS 牌又好似唔興咁
加拿大嘅 GP BS 同 PFM 好鬼亂

人生勝利組

多唔多漏水？
冇漏水嘅話，聽落算抵住

好過喺香港做支那人隻狗
兩邊都係狗 梗係揀加拿大啦

嗰邊公屋會唔會比人睇唔起，好似香港啲連登仔咁？

春夏秋冬都好撚凍
出面38度 入邊14度

Mon’s basement

咁一定有人睇唔起，不過通常都係個d財大氣粗的支那人，網上都見識過，話咩loser

但每個人嘅起跑線唔同，所以好難一概而論。被人睇唔起唔緊要，最緊要自己有自信，自己無偷無搶，最緊要自己睇得起自己。

Source

basement 如果夠暖氣不知幾好住 又大
之前試過好彩搵到個平價豪宅walkout basement租 日日對住個日落湖景打飛機

係咪一定要有車？